2010年 高鐵通過的一年 民主黨及公民黨已經盡力了 希望大家不要怪責他們

[url]
[/url]
難挽敗局泛民無奈棄拉布

【本報訊】民主黨及公民黨反對高鐵撥款申請，但面對保皇派手握立法會過半票數，以及財委會主席不斷限制質詢時間的困局下，兩黨最後放棄拉布戰術，隨即卻遭立法會大樓外反高鐵者批評，要求兩黨拖延會議。有泛民議員坦言已盡力，望反高鐵市民明白，泛民難獨力扭轉敗局。
據了解，泛民昨晨開會檢討形勢後，認為手頭上的提問越來越少，但政府不斷迴避問題，保皇派又不斷以不同方式阻止他們追問。最重要的是，「唔理我哋幾有道理，保皇派有三十幾票喺手，（撥款申請）一定過到。」

場外人士喝倒采
有鑑於此，他們決定完成手上問題就不再追問，由社民連接力提出三十多項動議，之後投票表決撥款申請。
不過，兩黨的決定引起反高鐵人士鼓躁，高呼要求兩黨繼續發問，甚至有人喝倒采。有泛民議員坦言，早知道容許會議結束，必遭場外示威人士批評。「我哋想問問題，政府又唔答，我哋又冇得跟進；保皇派又係咁施壓，我哋冇晒方法。」他希望反高鐵的市民明白，泛民難以獨力扭轉敗局，「一日立法會有功能組別，一日好難扭轉立法會反映唔到民意嘅困局。」

同年六月 -

香港政府於2010年推出政改方案，建議2012年立法會選舉的地區直選議席由30席增加至35席，功能界別議席由30席增加至35席，其中區議會界別由現有一席增至六席，由民選區議員互選產生，採用比例代表制。[6]至2010年5月24日，時任中聯辦副主任李剛與民主黨三名核心成員何俊仁、劉慧卿及張文光會面，提出「改良方案」，新增「區議會（第二）功能界別」，由傳統功能組別沒有投票權的市民以一人一票方式選出。

2010年6月中旬，何俊仁以民主黨主席身份建議若政府接受該黨有份參與的「終極普選聯盟」所提的終極普選方案，會建議支持改良方案，更稱不介意民主黨總部被包圍。

6月20日，何俊仁出席《城市論壇》時被多名社民連成員和80後包圍。翌日，民主黨在會員大會通過動議，建議贊成修訂後的2012政制方案。這些事件皆引起網民激烈爭議，最後鄭家富、范國威等人因不支持方案而退黨。

2010年好精彩

細佬當年仲讀緊i大
份功課就係拎高鐵做題目

當年仲係好支持長毛碌撚大舊

個終極普選方案去撚咗邊？

831 民主黨應該樂於接受啦 民主黨一向覺得投反對票都激嬲「呀爺」架啦
不如接受左再慢慢同佢係細節上討價還價

身兼民主黨副主席的劉慧卿昨日主持最後一次審議高鐵撥款會議，仍受盡保皇和泛民兩派壓力。當會議開始後一小時，她宣佈將每名議員發問時間，由三分鐘縮至兩分鐘時，即遭包括民主黨在內的泛民成員批評，社民連陳偉業更強烈抗議她有關決定；可是民建聯、工聯會等保皇派議員開腔力挺。

無限loop

民主黨

民主黨賣香港

唉。。。